陳肇始呼籲市民響應器官捐贈

食物及衞生局局長陳肇始在網誌中提到，今日是器官捐贈日，希望未來會有更多市民身體力行，支持器官捐贈，縮短病者等候的時間。

她又提到，在器官捐贈推廣委員會、食物及衞生局、衞生署、醫管局及不同團體的推廣下，「中央器官捐贈登記名冊」登記人數至今已超過31萬人。政府會繼續積極宣傳器官捐贈的文化，推動更多市民到名冊上登記意願。

陳肇始說，香港大部分用作移植的器官來自遺體捐贈，因此市民積極支持器官捐贈，實在十分重要。

1111 Yellow Monday 黎明和你罷工

器官活摘

政權靠殺人來實現器官捐贈

不了
比中共用呀捐黎
屌你老母

聽見中央兩個字就想嘔

陳曱甴自己捐左先

捐器官捐埋血俾新香港人？

食懵左？

把三萬畜生劏晒咪有

發夢幫左唔少曱甴登記

【血荒風波】私院用免費血包收高價牟利？醫生透露一包血3千蚊涉工序成本

【新增內容】
紅十字會近期緊急呼籲市民捐血，指血存量僅餘下4日，竟掀起血包用途的爭議。有市民質疑，紅十字會免費供應血包給公院及私院，但私院卻向病人收取高價輸血費用，形容是利用市民的無私奉獻予私院牟利，認為有所不公。

相關新聞：【血荒風波】捐血益咗私院？ 紅十字會闢謠：公院使用逾90%

有醫生透露，在私家醫院輸血確實需要收費，10年前曾向某私院查問價格，當時一包血收3,000元，而私院毋須向紅十字會付任何費用。他亦解釋，私院要就輸血收費，是因私院從紅十字會取血後，需要自行處理血液，例如要設立血庫，並要有專人看管，病人輸血前亦要再處理血液，而成本亦包括輸血的喉管。

有某私家醫院管理層則表示，私院輸血收費並非收取血包本身的費用，因血包是紅十字會免費提供，故醫院不會就血包收錢，而醫院所收的費用是輸血時涉及工序的成本，如護士要另外做抽血配血工序，醫院亦要處理血包，以及病人輸血用的喉管及接駁的過濾器也要另外收費。

相關新聞：【血荒風波】曾針炙洗牙都唔捐得 血包要先驗愛滋梅毒

有私家醫生也表示，私院並非就血包收費，而是就輸血涉及的人手及醫療用品如喉管等收費，一般如輸一至兩包血的收費不高。

另一私院管理層表示，如三等房病人輸1至2包血，費用約數百元，主要是人手及醫療用品的費用。輸血費用會隨著房間等級而提升，如同樣病人輸1至2包血，頭等房收費可以是三等房的一倍或倍半。病人輸血數量越多，收費越貴，因病人或需每日換喉管，涉及醫療用品及人手成本。

不過，私院就輸血收取高額費用時有所聞，如上月就曾有產婦在浸會醫院生產時，出現罕見的嚴重併發症「血崩（子宮嚴重出血）」，需要輸血約40包及做5次手術以止血，惟短短4天的治療，醫院費用已達天價的40萬元，令該對夫婦面對巨大還款壓力。

佢份工好做

又話血濃於水 叫你十四億同胞捐俾你囉

陳肇始，你呢個仆街冚家鏟賣港賊，前幾日講埋啲閪話，依家就要香港人捐器官。你咁叻咪搵中共上大陸拎活摘器官囉屌你老母

鼠王芬自己都cancel捐贈
仲點叫多啲人捐

直接係新屋嶺活摘得啦仆街

依個賤人狗官話tg無害喎

簽「不自殺證明書」
簽「器官捐贈咭」

一日唔交代強搶植物人器官
逼家屬捐器官
一日都唔會捐

其實人各有天命 憑咩有d人可以用人哋嘅器官嚟續命？之前會覺得幫到人的確係好事橫掂死咗都唔知，但其實你so call在生要換器先唔洗咁快嘅話，只能說你係強逆命運。
再加上有錢人去私家醫院仲有得打尖呢下睇得岀移植器官根本係個唔唔公平嘅機制。

呢一刻，棄官緊要啲....

公開下政府官員有幾多登記左先啦
係咪自己等器官用渣

叫人搭高鐵自己就搭飛機
叫人投資大灣區自己就買英美樓

佢意思係幫的高官填呀